地政前署長寸「濕碎論」令人驚訝 娥特推填海 為土地小組倒米

2018年07月06日

隔牆有耳：地政前署長寸「濕碎論」令人驚訝
娥特推填海 為土地小組倒米

自覺「好打得」嘅特首林鄭月娥，揀正7.1上任一周年之時，同有入紙及獲溫馨提示入紙邀約做訪問嘅傳媒見面，講述一年功績，唔知係咪土地房屋方面「交白卷」，情急下將矛頭指向土地供應專責小組，除咗要求小組10月前就土地大辯論提交民意，仲話小組18個選項「濕濕碎碎」，表態大規模填海先有效解決土地荒，據知呢番話惹來唔少小組成員不悅，有人仲話林鄭倒米。

「無中生有顯政績」

地政總署前署長劉勵超噚日都喺《信報》撰文談及「濕碎論」，話呢啲言論出自幹練嘅前政務官兼當今政治舵手之口，「實在令人驚訝和擔憂」。佢話早已講過小組要成18個月工作時間，同政府話解決房屋土地問題「刻不容緩」有落差，唔通政府𠵱家先醒覺要喺10月交成績表？質疑「如今做法是否默認當日的決定反映決策者判斷力不足？」

繼而佢話小組嘅公眾諮詢9月底先完結，有團體已經批評係假諮詢，點知特首仲高調話傾向大規模填海造地，甚至以「濕濕碎碎」形容部份土地選項，劉勵超不諱言填海明明係中至長期措施，如果要談土地選項優次，唔應該先談短中期選項咩？質疑指「也許填海這類『無中生有』的龐大基建工程，才能令政績更突出？」

而特首發表有「預設立場」嘅引導性言論，佢話正中批評政府「做騷」嘅團體下懷，削弱小組獨立性，指小組絞盡腦汁物色土地選項，「特首卻好像滿不在乎其中一些『濕濕碎碎』的選項，目的可能是引導市民聚焦產生最多土地、最有助解決土地荒的填海選項，但更可能產生的效果卻是給專責小組『倒米』，徒令小組尷尬。」

李八方

李八方

上一則
上一則
蘋論︰王健之死與中國企業家的灰犀牛 (李平)

下一則
下一則
隔牆有耳：Banner達人 用Banner執垃圾 (李八方)

填海本身無問題
但城市同人口規劃無解決過 填曬成個維港都無用

Agger

填完海 起埋屋 蚊都訓啦

用公帑開荒之後批撚哂俾發展商，最撚肥係商業地... 收租收到手軟... 填撚到過澳門都無撚用啦

得罪講句
成日話源頭減人
有可能發生咩
共產黨會比咩

照你地班環保膠講法
做乜起醫院？
停雙程証先

九成左公務員都唔想做野
環保膠就不停比子彈佢地

打錯
單程証先啱
自